（每日一篇）白粉報：推黃色經濟圈 全民皆輸

反修例風波令社會撕裂，更衍生「黃色經濟圈」消費模式。網上近日出現多個網站及應用程式，將商舖以政見劃分為「黃店」或「藍店」，激進示威者更以此作為根據，其中前者備受追捧，後者則屢成被罷買、甚至肆意破壞的對象。上月底大埔便有間泰式餐廳，疑因立場問題，遭多名黑衣人破壞及投擲汽油彈。有被標籤為藍店的商戶坦言，生意較修例風波前大跌30%，認為消費應以品質行先，而非以政治立場區分。有學者則直斥黃色經濟圈有違自由經濟立場，又指這種消費模式絕不可行，最終必定以失敗告終。
「黑裝修，紅裝飾，藍罷買，黃幫襯」。反修例風波持續逾半年，除示威及暴力事件不斷，示威者更以不同顏色區分商舖，呼籲市民光顧政見相近的黃店，並罷買，甚至「裝修」被指支持政府或警察的藍店。近月社交平台及即時通訊軟件，均開設多個專頁及群組，專門接收網民的報料，區分各區商店的「顏色」，最多人的群組便有近45000名網民加入。另外，有最少3個相關應用程式上架，整合商店的立場，有程式下載量更逾10萬人次。
東網觀察所見，每當有黃店的資訊被張貼，均有大批網民留言支持，聲稱要前往幫襯「懲罰」；惟當有關藍店的貼子時，網民即留言稱要罷買，甚至鼓吹要「裝修」破壞。部分區分黃藍的理由亦十分牽強，有食肆因食客及店員的對話中，提及示威者堵塞道路、阻礙他們上班，便被歸類為藍店，部分報料更列明「只屬傳言」，可信性存疑。
「其實食嘢應該係睇間舖（賣的食物）好唔好食，而唔係睇老闆或者員工咩立場。」於深水埗的神戶食堂空姐牛肉飯，正是其中一間被標籤為「藍店」的食肆，因老闆娘郭德英去年8月於社交網站留言，表達對示威者堵塞機場，甚至禁錮及毆打旅客不滿，「過門都係客，點解要咁對佢哋？」
郭本以為於社交網站上發表個人感想並無不妥，惟相關言論卻令她被人於網絡起底及攻擊，食店生意亦大受影響，「本來比較多學生客，但事件之後少咗好多人幫襯，生意估計大跌咗30%。」她坦言不贊成以黃藍作為光顧店舖的標準，認為不同人可以有不同立場，即使立場不同亦應尊重他人，而非輕言杯葛甚至破壞。她希望社會可盡快回復平靜，讓經濟逐步回復。
「呢個行為根本就好似黑社會收保護費咁，唔畀就破壞！」時事評論員陳雲生指，近月接二連三有店舖因政見不同而遭破壞，形容激進示威者區分黃藍的行徑，有如散布白色恐怖，排除異己。他批評，有關做法不但影響經營者，更連普通食客亦會受影響，促請當局必須正視及嚴懲暴行。
香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指，自由經濟的可貴之處，在於不論各人的階級、政治立場及宗教等，店方都會提供最好的服務，現時黃色經濟圈所提倡的政治立場先行，已是違背自由經濟的精神，甚至可以視之為不文明、歧視性的行為，「聽過有部分舖頭本身係政治中立，但喺依家嘅氛圍下，為咗保護自己都要話自己係黃，唔通呢個情況又係正常咩？」
警方發言人指，由去年10月起，共收到逾1100宗報案，涉約950個地點被破壞，部分更遭不止1次破壞；另警方於去年12月中拘捕1名男子，涉在網上社交平台煽動他人破壞店舖。刑事毀壞屬嚴重罪行，一經定罪，最高可處監禁10年，任何人煽動他人干犯任何實質罪行亦同屬犯法，呼籲市民表達訴求時，必須遵守法律及以和平方式進行。

「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」

中共到底明唔明繼續攻擊只會令我地更加有士氣去搞黃色經濟圈

她坦言不贊成以黃藍作為光顧店舖的標準，認為不同人可以有不同立場，即使立場不同亦應尊重他人，而非輕言杯葛甚至破壞。
姐係要人地尊重佢 佢自己唔洗尊重人 開口埋口話人曱甴都無問題 人地唔去食佢架野就係人地唔岩

佢仲唔明咩叫攬炒？

破壞都算，杯葛關佢撚事咩

敵人反對的 我們就要擁護

全民改做全黨就岩喇

紅色經濟圈喵多年，之前中共玩國泰白色恐怖個時唔見呢班人岀嚟吠

好笑 咁一間舖有人覺得好食有人覺得難食都算唔同立場啦 唔通我因為覺得你間嘢難食而唔幫襯又唔尊重你囉wor

講玩杯葛689先係第一個 點解嗰時唔見啲人出來譴責

TLDR

淨係睇標題，就想反駁：咪一早講左要攬炒囉，而家唔係要黃店發達，係要逼死你班共狗先，之後要死咪一齊死，好過淨係我地死

依家輸緊啦, 日日鬼打鬼就最叻

唔係立場不同咁簡單
係敵對

唔知當年有無尊重八國聯軍? 畢竟立場不同

全民皆輸
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈

係喎，應該用當年抵制日貨類比，當年係民族大義，今時今日都係香港民族抵制共狗

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店